[
	{
		"question": "Czy pytania będą łatwe",
		"answer": "Tak i nie"
	},
	{
		"question": "Kto pierwszy się pojawił na świecie? Pan czy Panna Młoda?",
		"answer": "Pan Młody"
	},
	{
		"question": "Jaka jest gwiazda najbliższa ziemi?",
		"answer": "Słońce"
	},
	{
		"question": "Kto w podstawówce był słabszy z matematyki?",
		"answer": "Panna Młoda"
	},
	{
		"question": "Co to jest źrebię?",
		"answer": "Mały koń"
	},
	{
		"question": "Czy człowiek ma oskrzela?",
		"answer": "Tak"
	},
	{
		"question": "Kto pierwszy zrobił prawo jazdy Pan czy Panna Młoda?",
		"answer": "Panna Młoda"
	},
	{
		"question": "Ile razy trzeba pomnożyć liczbę 6 żeby otrzymać 42?",
		"answer": "6 x 7 = 42"
	},
	{
		"question": "Ile księżyców ma ziemia?",
		"answer": "Jeden"
	},
	{
		"question": "Komu częściej zdarzało się spóźniać na umówione na mieście spotkanie?",
		"answer": "Pan Młody"
	},
	{
		"question": "W którym roku poznali się Państwo Młodzi? Mozna się pomylić o rok",
		"answer": "2011"
	},
	{
		"question": "Gdzie są rzeki bez wody?",
		"answer": "Na mapach"
	},
	{
		"question": "Ile zwierząt Mojżesz zabrał na arkę?",
		"answer": "Mojżesz nie miał arki"
	},
	{
		"question": "Kto był twócą twierdzenia Pitagorasa?",
		"answer": "Pitagoras"
	},
	{
		"question": "Jak ma na imie mama Panny Młodej?",
		"answer": "Łucja"
	},
	{
		"question": "Czy słońce krąży wokół ziemi czy ziema wokół słońca?",
		"answer": "Ziema wokół słońca"
	},
	{
		"question": "W jakiej wodzie ryby nie pływają?",
		"answer": "W gotowanej"
	},
	{
		"question": "Z czego zrobione są rodzynki?",
		"answer": "Są to suszone winogrona"
	},
	{
		"question": "Jak ma na imie prowadzący?",
		"answer": "Andrzej"
	},
	{
		"question": "Ile to jest jedna druga plus jedna trzecia?",
		"answer": "Pięć szóstych"
	},
	{
		"question": "Co to jest 'Nic'?",
		"answer": "Pół litra na dwóch"
	},
	{
		"question": "Ile Państwo młodzi mają razem lat?",
		"answer": "52"
	},
	{
		"question": "Jaki lekarz nie może poślubić swojej pacjentki?",
		"answer": "Weterynarz"
	},
	{
		"question": "Co wspólnie tworzą protony i neutrony",
		"answer": "Jądro atomu"
	},
	{
		"question": "Przy dwóch rękach masz 10 palców. Ile palców masz u 10-ciu rąk?",
		"answer": "50."
	},
	{
		"question": "Jak wyleczyć się z miłości od pierwszego wejrzenia?",
		"answer": "Spojrzeć drugi raz"
	},
	{
		"question": "Co prometeusz ukradł Bogom",
		"answer": "Ogień"
	},
	{
		"question": "Jak ma na imie mama Pana Młodego?",
		"answer": "Grażyna"
	},
	{
		"question": "Jest synem twojego ojca, ale nie jest twoim bratem. Kto to?",
		"answer": "Ty sam"
	},
	{
		"question": "Cegła waży kilo i pół cegły?",
		"answer": "Ile waży cegła"
	},
	{
		"question": "Kto napisał autobiografię Stefana Żeromskiego?",
		"answer": "Stefan Żeromski"
	},
	{
		"question": "Jak się nazywa pierwsza planeta od słońca?",
		"answer": "Merkury"
	},
	{
		"question": "Jesteś pilotem samolotu w którym leciało 75 osób. W Łodzi wysiadło 10 osób, a w Poznaniu 17. Ile lat ma pilot?",
		"answer": "Tyle co ty"
	},
	{
		"question": "Jak nazywa się mężczyzna którego żona wyjechała na wakacje?",
		"answer": "Słomiany wdowiec"
	},
	{
		"question": "Czemu owca jest smutna",
		"answer": "Bo ma męża barana"
	},
	{
		"question": "Kto zabił Kaina?",
		"answer": "Nikt. Kain zabił Abla."
	},
	{
		"question": "Który miesiąc ma 28 dni?",
		"answer": "Każdy"
	},
	{
		"question": "Jaka jest wódka na stole?",
		"answer": "Gorzka"
	},
	{
		"question": "Co jest większe gmina czy powiat?",
		"answer": "Powiat"
	},
	{
		"question": "Podaj przykład metafory",
		"answer": "np. Zwinny jak tygrys, pędzi jak burza"
	},
	{
		"question": "Którą częścią chłopów są dziady",
		"answer": "Żadną"
	},
	{
		"question": "Polski baran stoi na granicy polsko-czeskiej. Czyje będzie mleko?",
		"answer": "Barany nie dają mleka."
	},
	{
		"question": "W którym miesiącu rodzi się najwięcej dzieci?",
		"answer": "W 9 miesiącu"
	},
	{
		"question": "Ile mamy komór w sercu",
		"answer": "2"
	},
	{
		"question": "W jaki sposób witają się papieże?",
		"answer": "Papież jest tylko jeden."
	},
	{
		"question": "Czym się mówi: rękami czy rękoma?",
		"answer": "Ustami."
	},
	{
		"question": "Z samolotu wyskoczyło 3 skoczków: I ważył 80 kg, II – 100, a III – 60. Kto był pierwszy na ziemi?",
		"answer": "Adam i Ewa."
	},
	{
		"question": "Co jest cięższe kilogram pierzu czy gwoździ?",
		"answer": "Oba ważą kilogram"
	},
	{
		"question": "Wymień przynalmniej dwóch polskich malarzy",
		"answer": "np. Wyspiański, Matejko, Gierymski, Chełmoński"
	},
	{
		"question": "Kto skomponował cztery pory roku Vivaldi'ego",
		"answer": "Antonio Vivaldi"
	},
	{
		"question": "Ile to jest 3 + 2 x 2",
		"answer": "7"
	},
	{
		"question": "Kto na pisał Quo Vadis",
		"answer": "Henryk Sienkiewicz"
	},
	{
		"question": "Jesteś w Mińsku, w jakim kraju sie znajdujesz?",
		"answer": "Białoruś"
	},
	{
		"question": "Kto obchodzi imieniny 31 grudnia?",
		"answer": "Sylwester"
	},
	{
		"question": "Ile centymetrów ma decymetr?",
		"answer": "10cm"
	},
	{
		"question": "What time is it?",
		"answer": "Uczestnik podaje aktualną godzinę"
	},
	{
		"question": "Czy Polska należy do strefy Euro",
		"answer": "Nie"
	},
	{
		"question": "Jaka jest odpowiedź na pytanie 'Kochanie czy jestem za gruba'?",
		"answer": "Brak"
	},
	{
		"question": "Jaki rozmiar buta ma Starsza druchna?",
		"answer": "38"
	},
	{
		"question": "Co to znaczy 'I don't know'?",
		"answer": "Nie wiem"
	},
	{
		"question": "Czy marihuana jest z konopii?",
		"answer": "Tak"
	},
	{
		"question": "Włączać czy włanczać?",
		"answer": "Włączać"
	},
	{
		"question": "Co to jest onomatopeja?",
		"answer": "Dźwiękonaśladowstwo"
	},
	{
		"question": "Odmień po angielsku czasownik 'być'",
		"answer": "I'm, You'are, He is, She'is"
	},
	{
		"question": "Powiedz poprawinie 'stół z powyłamywanymi nogami'",
		"answer": "stół z powyłamywanymi nogami"
	},
	{
		"question": "Jak ma na imie kot Pańswa Młodych",
		"answer": "Jadwiga"
	},
	{
		"question": "Dlaczego bocian stoi na jednej nodze",
		"answer": "Bo jak podniesie drugą to upadnie"
	},
	{
		"question": "Ile wynosi suma miar kątów w trójkącie",
		"answer": "180 stopni"
	},
	{
		"question": "Kto napisał Baśnie Andersena",
		"answer": "Hans Christian Andersen"
	},
	{
		"question": "Gdzie w ułamku zwykłym znajduję się mianownik",
		"answer": "W dolnej części ułamka"
	},
	{
		"question": "Czy Moskwa leży po Europejskiej czy Azjacyckiej stronie Rosji",
		"answer": "Azjatyckiej"
	},
	{
		"question": "W jakim kraju leży Meksyk",
		"answer": "Jest to stolica Meksyku"
	},
	{
		"question": "Ile to jest tuzin",
		"answer": "12"
	}
]
